(衛冕監獄盃)朗拿甸奴或涉及毒品與洗黑錢

2020年03月18日10:43

巴西退役足球巨星朗拿甸奴（Ronaldinho）因為持假護照入境巴拉圭被捕一案引起了眾多足球迷的關注。近日巴西人更是在所謂「監獄杯」的比賽中一人獨造11球，成為另類的美談。但是根據《世界體育報》的報導，朗拿甸奴持假護照入境巴拉圭可能並非單純的為其新書宣傳，他有可能涉及毒品走私以及洗錢交易。

根據巴拉圭檢方的說法，朗拿甸奴將自己的肖像權授予了該組織，這個組織可能在過去五年多時間內在巴拉圭從事總額高達4億美元的洗錢犯罪行為。另外檢方還同時發現，這家組織不止存在包括逃稅等經濟犯罪行為，還有可能與國際毒品交易有關。

巴拉圭檢方已經要求朗拿甸奴明確他與他哥哥阿西斯在這個大規模的犯罪組織中扮演著什麼樣的角色，聯繫程度究竟如何。目前朗拿甸奴和他哥哥均在巴拉圭監獄中受到羈押。據悉，本週案件將進入關鍵階段，此案也已經引起了巴拉圭媒體和輿論的普遍關注。

0

有報導稱，檢方核查了朗拿甸奴和他哥哥的通話記錄，通過調查有可能找出朗拿甸奴為何持假護照進入巴拉圭境內的真實原因。同時檢方也在發掘這些假證件是由活動組織方提供還是由朗拿甸奴兄弟二人自己要求的。檢方相信這個奇特的做法背後可能暗藏玄機，同時他們也認為通話記錄包含重要證據。

0

有報導稱，巴塞隆拿球會已經決定與身為球隊大使的朗拿甸奴保持一定距離，預防因其個人犯罪事宜影響球會形象。此前朗拿甸奴在2018年10月支持巴西極右翼總統候選人，也是目前總統法烏薩諾時巴塞方面就有過類似的做法。

朗拿甸奴近來一直深陷各種糾紛之中，此前他也因為違章建築被巴西檢方要求罰款200萬歐元，並因為拖欠罰款達到3年而被限制出境以及收回護照。此番假護照事件，如果確認其牽扯洗錢或毒品交易，不僅將徹底毀損其球王形象，也可能讓巴西人成為巴拉圭監獄「囚長杯」的常客。

可能唔想再踢假波 先突入獄踢波